不滿手撥二手煙 再噴煙事主面上 候車惡煙民揮拳傷人

柴灣一個專線小巴站，昨晨發生惡煙民涉嫌毆打二手煙受害人事件。一名男子在排隊候車期間，因為忍受不了排在前面一名男子吸煙時煙霧瀰漫，於是用手撥開撲面而來的二手煙。豈料煙民反指其不是：「唔滿意呀，吹咩！」不單口出粗言穢語侮辱，並再向事主面上噴煙，繼而揮拳相向，事主遭打傷嘴角，惡漢傷人後逃走，事後被接報趕至的警員拘捕。

被毆事主姓區（38歲），任職採購員，他事後在醫院表示，他遇襲後曾要求其他排隊市民等警員到場做證人，但竟然無人理會，並叫他不要阻礙他們上車以趕上班。涉嫌傷人被捕的惡煙民姓黃（46歲）。

現場為峰華邨對開的43號線專線小巴總站，昨晨9時許，姓區事主排隊候車，準備前往柴灣轉乘搭地鐵往觀塘上班，當時小巴站有數十名市民排隊。區表示，當時站在他前面的男子正在吸煙，其噴出的煙霧迎面吹向他，沒有吸煙習慣的他，很自然的揮動手掌撥開撲面而來的煙霧。

其間，該名煙民見狀，對事主表現大為不滿，即以粗言穢語及帶挑釁語氣指摘事主稱：「做咩嘢呀，成個女人咁，唔鍾意我食煙呀，我係要食，唔滿意呀，吹咩，打我吖笨……」說罷，惡煙民更大力吸一口煙，然後刻意噴向事主面部，並以煙灰彈向他。此時，事主忍無可忍，反唇相稽：「我又無阻止你食煙……正乞兒嚟㗎，你覺得自己好啱咩？」其間事主繼續不停揮手撥開面前的二手煙煙霧，豈料，惡煙民揮拳打傷事主嘴唇，事主當場流血；惡煙民在傷人後欲登上小巴離開，傷者負傷上前阻止。

事主稱：「當時好多人睇到我俾人打，我叫佢哋幫手做證人，個個都話趕時間返工拒絕。」更有人冷漠稱：「你唔好阻住架小巴走啦！」兇徒趁機拔足逃向興華邨，事主立即報警及尾隨追截，一名警員趕至將涉嫌傷人男子截停。涉案男子向警方表示他亦有受傷，警方將他與事主一併送院治療，兩人經敷治均告無礙，事後一同被警方帶署調查。

食煙嘅人真係好恐佈，好暴力。仲要係住公屋，社會垃圾，自己打傷人然後同人講自己都有受傷

他遇襲後曾要求其他排隊市民等警員到場做證人，但竟然無人理會，並叫他不要阻礙他們上車以趕上班。

香港就係咁多呢種賤民先會搞到成個城市咁墮落

他遇襲後曾要求其他排隊市民等警員到場做證人，但竟然無人理會，並叫他不要阻礙他們上車以趕上班。

屌，係咪痴撚線㗎
條友好撚慘

奴工
冇價值既人好易比人炒 所以緊張過佢條命

故意噴煙落人度可唔可以告襲擊?

宜家出到街好自然想自私埋一份
大大聲玩手提電話。大大聲傾電話都冇人會理

2006年7月15日

第2張示意圖畫到好似想錫佢咁

係咁架啦
啲仆街煙民
食煙死埋一面又唔係唔畀食

其實最on9既地方係還拖就變毆鬥
一齊衰

幾多年前

事主稱：「當時好多人睇到我俾人打，我叫佢哋幫手做證人，個個都話趕時間返工拒絕。」更有人冷漠稱：「你唔好阻住架小巴走啦！」

返工不了

香港地阻人搵食燒春袋架！

如果我趕住返工。我諗我會留電話俾事主。

香港人好團結嫁

人唔笑狗都吠

先撩者賤
抵打